# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-11-13 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-01 06:29+0000\n"
"Last-Translator: DaeHyun Sung <sungdh86@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-fonts/master/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.3\n"

#. in case of changing profiles, please reflect
#. edits in test/data/sysconfig.fonts-config.*
#. otherwise testsuite will fail
#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:62
msgid "Bitmap Fonts"
msgstr "비트맵 글꼴"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:107
msgid ""
"Unlike 'outline fonts' (fonts described mathematically via curves; chosen in "
"the rest of profiles), 'bitmap fonts' represents group of fonts, which "
"contain bitmap for each glyph and size. Thus, only several sizes exist for "
"each font. They are very fast to render, because there's no need to compute "
"the bitmap and are considered more readable especially on small sizes (even, "
"some outline fonts contains so called 'embedded bitmaps', bitmap versions of "
"itself, for small sizes). Bitmap fonts are rendered black and white, not "
"smoothed."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:110
msgid "Black and White Rendering"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:127
msgid ""
"Fonts rendered without antialiasing (grayscale smoothing), black and white. "
"In contrast with smoothed fonts, they are much more readable without any "
"drawback of smoothing (fuzzy or uneven stems etc.). In connection with good "
"hinted fonts (e. g. Liberation 1 fonts), this setting can give bitmap "
"quality fonts while maintaining scalability."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:130
msgid "Black and White Rendering for Monospaced Fonts"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:147
msgid ""
"Monospaced fonts rendered not smoothed, other fonts (sans-serif, sans and "
"unspecified) will use default setting. Default family preference list is "
"used."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:150
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:167
msgid ""
"Fonts are smoothed with antialiasing. Unlike black and white rendered fonts, "
"this setting can produce 'beautiful' fonts sometimes to the detriment of "
"readability. TrueType fonts, which are known to have good hinting "
"instructions are rendered with bytecode interpreter, otherwise FreeType "
"autohinter is used on the 'hintslight' hinting level. Using font native "
"hinting instructions produces glyphs displayed with thiner stems. Default "
"family preference list is used (nowdays TrueType fonts with good "
"instructions are preferred)."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:170
#, fuzzy
#| msgid "Fonts"
msgid "CFF Fonts"
msgstr "폰트"

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:210
msgid ""
"Given Adobe's contribution to FreeType library, CFF fonts can be considered "
"good compromise between readability and smoothness of rendered glyphs."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:213
msgid "Exclusive Autohinter Rendering"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:230
msgid ""
"Unlike in default profile, even for good hinted fonts, FreeType's autohinter "
"is used (on the 'hintslight' level). That leads to thicker, but sometimes "
"fuzzier (and therefore less readable), glyphs. Default family preference "
"list is used."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:233 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:821
msgid "Subpixel Rendering"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-config-state.rb:258
msgid ""
"Use subpixel rendering capability of LCD monitor. Requires subpixel "
"rendering enabled FreeType library."
msgstr ""

#. for testsuite
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:184
#, fuzzy
#| msgid "Not installed"
msgid "installed"
msgstr "설치되지 않음"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:184
#, fuzzy
#| msgid "Not installed"
msgid "not installed"
msgstr "설치되지 않음"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:193
#, fuzzy
#| msgid "&Preferences"
msgid "Preference List for %s"
msgstr "등록정보(&P)"

#. nothing to do here, initialize_familylist_widget will
#. toggle off/on btn_add_manual as appropriate
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:327
#, fuzzy
#| msgid "<p><b>Validity:</b></p>"
msgid "<p><b>Family:</b> %s</b></p>"
msgstr "<p><b>유효:</b></p>"

#  part of the package description
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:328
#, fuzzy
#| msgid "<p><b> Description for %1 </b></p>"
msgid "<p><b>Specimen for %s</b></p>"
msgstr "<p><b> %1에 대한 설명 </b></p>"

#  error popup
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:331
#, fuzzy
#| msgid "No UID is available for this type of user."
msgid "<p>No specimen available for this font and script.</p>"
msgstr "이 유형의 사용자에 대해 사용할 수 있는 UID가 없습니다."

#  part of the package description
#. unlikely
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:336
#, fuzzy
#| msgid "<p><b> Description for %1 </b></p>"
msgid "<b>No script found for %s.</b>"
msgstr "<p><b> %1에 대한 설명 </b></p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:344
#, fuzzy
#| msgid "<p><b>Validity:</b></p>"
msgid "<p><b>Family:</b> %s</p>"
msgstr "<p><b>유효:</b></p>"

#  part of the package description
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:345
#, fuzzy
#| msgid "<p><b>Description</b></p>"
msgid "<p><b>Scripts</b><ul>"
msgstr "<p><b>설명</b></p>"

#. nothing to do nowadays
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:499
msgid ""
"Family preference list for %s\n"
"do not contain any installed family.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:502
msgid ""
"Please make sure to install at least one for each\n"
"alias, otherwise this preference setting has no effect.\n"
"\n"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:505
msgid ""
"Fonts can be installed e. g. via fontinfo.opensuse.org. \n"
"If you install them when this yast module is running,\n"
"you must reread the profile to see the results.\n"
msgstr ""

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#  progress stage label
#. <table> do not work for text mode
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:545
#, fuzzy
#| msgid "You have to select a configuration type"
msgid "You have set LCD filter type (%s)."
msgstr "구성 방식 선택"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:546
msgid ""
" This needs subpixel rendering capability\n"
"compiled in FreeType library."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:548
msgid " Unfortunately, we cannot ship it due patent reasons.\n"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:550
msgid "See README.subpixel-patents from yast2-fonts package documentation.\n"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:563
msgid "Match for %s"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:580 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:769
#, fuzzy
#| msgid "Initializing"
msgid "Font &Antialiasing"
msgstr "초기화 중"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:591
msgid "Antialias Also &Monospaced Fonts"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:602 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:772
msgid "Force A&utohinting On"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:616 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:775
msgid "Force Hint St&yle"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:626
msgid "Embedded Bitmaps"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:629
msgid "Use &Embedded Bitmaps"
msgstr ""

#  'label' is the workflow step description the user
#  will see in the side bar during installation.
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:635
#, fuzzy
#| msgid "Add Lan&guage"
msgid "All Lan&guages"
msgstr "언어 추가(&G)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:640
#, fuzzy
#| msgid "Bamileke Languages"
msgid "Limit to &Selected Languages"
msgstr "바미레케어"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:647
msgid "&Select"
msgstr "선택(&S)"

#  menubutton label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:669 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:780
#, fuzzy
#| msgid "LDAP Filter"
msgid "LCD &Filter"
msgstr "LDAP 거르개"

#  title for selection box 'keyboard layout'
#  menue label text
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:680
#, fuzzy
#| msgid "&Keyboard Layout"
msgid "&Layout"
msgstr "키보드 배열(&K)"

#  Translators: table column headings
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:691
msgid "Alias"
msgstr "앨리어스"

#  tree node string - CPU information
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:710
#, fuzzy
#| msgid "Net Family"
msgid "Font Family"
msgstr "네트워크 가족"

#  label text
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:710
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:711
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#  push button
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:713
msgid "Down"
msgstr "아래"

#  push button
#  Button label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:714
msgid "Up"
msgstr "위"

#  Button label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:720 src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:77
msgid "&Add"
msgstr "추가(&A)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:722
#, fuzzy
#| msgid "Installed Size"
msgid "&Installed families..."
msgstr "설치된 크기"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:738
#, fuzzy
#| msgid "Search &description"
msgid "Search &Metric Compatible"
msgstr "설명 검색(&D)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:749
msgid "Never use o&ther fonts"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:778
msgid "Subpixel &Rendering"
msgstr ""

# src/isdn/interface.ycp:242
#  Push button label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:802
#, fuzzy
#| msgid "&Connection Details"
msgid "&Rendering Details"
msgstr "연결 세부 사항(&C)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:806
#, fuzzy
#| msgid "Initializing"
msgid "Antialiasing"
msgstr "초기화 중"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:813
#, fuzzy
#| msgid "Printing"
msgid "Hinting"
msgstr "프린팅"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:840
#, fuzzy
#| msgid "&Preferences"
msgid "Preferred &Families"
msgstr "등록정보(&P)"

# src/isdn/interface.ycp:87
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:847
#, fuzzy
#| msgid "Storing user preferences..."
msgid "Forcing Family Preferences"
msgstr "사용자 환경설정 저장 중..."

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:863
#, fuzzy
#| msgid "Patch level"
msgid "Match &Preview"
msgstr "패치 레벨"

#  item of a combo box
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:882
#, fuzzy
#| msgid "Presence"
msgid "&Presets"
msgstr "존재"

#. create copy of system settings; remove fonts-config generated
#. config files to have such fontconfig setup as fonts-config
#. would never run; point fontconfig to this configuration
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:936
#, fuzzy
#| msgid "Reading the Configuration"
msgid "Reading Font Configuration"
msgstr "구성 읽기"

#  progress stage
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:939
#, fuzzy
#| msgid "Read sysconfig values"
msgid "Read sysconfig file"
msgstr "sysconfig 값 읽기"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:940
#, fuzzy
#| msgid "Reading routes..."
msgid "Reading %s..."
msgstr "모듈 목록 읽는 중..."

# src/clients/lan_auto.ycp:58
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:960
#, fuzzy
#| msgid "Host Configuration"
msgid "Font Configuration"
msgstr "호스트 구성"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  TextEntry label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:961
#, fuzzy
#| msgid "&User Code"
msgid " (User Mode)"
msgstr "사용자 코드(&U)"

#  progress bar stage
#  progress stage
#. misuse back_button a bit
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:966
#, fuzzy
#| msgid "Save system settings"
msgid "&Use system settings"
msgstr "시스템 설정사항 저장"

# src/config/dsl.y2cc:11 src/dsl/complex.ycp:73 src/dsl/dialogs.ycp:172
# src/dsl/wizards.ycp:61 src/dsl/wizards.ycp:80
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:978
#, fuzzy
#| msgid "Writing NFS Configuration"
msgid "Writing Font Configuration"
msgstr "NFS 구성 쓰기"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:981
#, fuzzy
#| msgid "Writing Sysconfig files"
msgid "Write sysconfig file"
msgstr "Sysconfig 파일 기록 중"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:982
#, fuzzy
#| msgid "Run SuSEconfig"
msgid "Run fonts-config"
msgstr "SuSEconfig 실행"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:983
#, fuzzy
#| msgid "Writing users..."
msgid "Writing %s..."
msgstr "사용자를 기록하는 중..."

#  translators: progress step 2/3
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:984
#, fuzzy
#| msgid "Running SuSEconfig..."
msgid "Running fonts-config..."
msgstr "SuSEconfig 실행 중입니다..."

#. we are in user mode
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1002
msgid ""
"This will permanently remove any user setting changes made with this module  "
"during this session."
msgstr ""

#  combobox label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1029
#, fuzzy
#| msgid "Configuration &Module"
msgid "<h1>Font Configuration Module</h1>"
msgstr "모듈 구성(&M)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1030
msgid ""
"<p>Module to control <b>system wide</b> or <b>user</b> font rendering "
"settings.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1031
msgid ""
"<i>Distribution default</i> is the font setting shipped on media and it has "
"been almost the same one for years (not counting decisions of individual "
"DE). "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1033
msgid "This setting can be changed:<ul>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1034
msgid ""
"<li>system wide when module is run with <tt>root</tt> credentials to create "
"<i>system setting.</i> "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1036
msgid ""
"System, where the font module has never been run or the <b>Default</b> "
"preset was chosen, uses the distribution default.</li>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1038
msgid "<li>for <i>user setting</i> when module is run as ordinary user. "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1039
msgid ""
"A User who has never run this module or chooses to <b>Use system settings</"
"b>, uses system settings. "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1040
msgid ""
"A User who chooses the <b>Default</b> preset, uses the distribution default."
"</li></ul>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1041
msgid "<p><b>NOTE:</b> "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1042
msgid ""
"In general, it is not recommended to combine the font module user mode with "
"other font setting. "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1043
msgid ""
"Nevertheless, setting in <tt>~/.config/fontconfig/fonts.conf</tt> should "
"always have precendence before arbitrary font module setting.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1045
msgid "<p>Help for <i>Presets</i> button and for the current tab follows.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1046
msgid ""
"<p><b>Presets</b> button provides the possibility to choose predefined "
"profiles: <ul>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1048
msgid "<li><b>%{name}: </b>%{help}</li>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1053
msgid ""
"Every single menu item there just fills the appropriate setting in all tabs. "
"That setting can be later arbitrarily customized in depth using the "
"respective individual fields of corresponding tabs.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1059
msgid "<h2>Match Preview Tab</h2>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1060
msgid ""
"<p>In this section, <i>current setting</i> means the current system settings "
"plus any changes made in the currently running fonts module.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1062
msgid "<p>Matches to system generic aliases can be seen in this initial tab. "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1063
msgid ""
"In other words, for every alias (%s) you can see the font family name, which "
"resolves to a given alias according to the <i>current setting.</i></p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1066
msgid ""
"<p>In addition to that, graphical mode is able to display the font specimen "
"of the matched font rendered, again taking the <i>current setting</i> into "
"account. "
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1069
msgid ""
"In the corresponding combo box, script coverage of the matched font can be "
"seen and a specimen string for the given script can be chosen.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1071
msgid ""
"<p>At the bottom, crucial rendering options are duplicated from the Rendered "
"Details Tab, which can be used to see changes in the rendering on the fly.</"
"p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1077
msgid "<h2 id=\"tab_help\">Rendering Details Tab</h2>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1078
msgid ""
"<p>This tab controls <b>how</b> fonts are rendered. It allows you to amend "
"the font rendering algorithms to be used and change their options.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1081
#, fuzzy
#| msgid "<h3>Login Settings</h3>"
msgid "<h3>Antialiasing</h3>"
msgstr "<h3>로그인 설정</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1082
msgid ""
"<p>By default, all outline fonts are smoothed by the method called "
"<i>antialiasing.</i>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1084
msgid ""
" Black and white rendering can be forced for all fonts or for monospaced "
"only.</p>"
msgstr ""

#  part of the package description
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1086 src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1100
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1121
#, fuzzy
#| msgid "<p><b> Description for %1 </b></p>"
msgid "<p>See: %s</p>"
msgstr "<p><b> %1에 대한 설명 </b></p>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1090
#, fuzzy
#| msgid "<h3>Login Settings</h3>"
msgid "<h3>Hinting</h3>"
msgstr "<h3>로그인 설정</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1091
msgid ""
"<p>Hinting instructions helps the rasterizer fit glyphs stems to the grid.</"
"p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1093
msgid ""
"<p>In the default setting, FreeType's autohinter can be used depending on "
"the font type and the quality of its own instructions. Use of autohinter can "
"be forced by <b>Force Autohinting On</b> option.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1097
msgid "<p>For each hinting algorithm, hint style (hinting level) is chosen."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1098
msgid ""
" It is possible to set hint style globally by <b>Force Hint Style</b> option."
"</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1104
#, fuzzy
#| msgid "<h3>Edit BDB Database</h3>"
msgid "<h3>Embedded Bitmaps</h3>"
msgstr "<h3>BDB 데이터베이스 편집</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1105
msgid ""
"<p>Some outline fonts contain so-called bitmap strikes, i. e. bitmap "
"versions of the given font for certain sizes. In this section it can be "
"turned off entirely, on only for fonts which cover specified languages, or "
"on for every font."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1112
#, fuzzy
#| msgid "<h3>TLS Settings</h3>"
msgid "<h3>Subpixel Rendering</h3>"
msgstr "<h3>TLS 설정</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1113
msgid ""
"<p>Subpixel rendering multiples resolution in one direction by using colour "
"primaries (subpixels) of an LCD display.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1115
msgid ""
"<p>Choose the correct LCD filter, which should be used, and subpixel layout "
"corresponding to the display and its rotation.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1117
msgid ""
"<p>Note that due to patent reasons, FreeType has subpixel rendering turned "
"off by default."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1119
msgid ""
" Without FreeType's subpixel rendering support compiled in, settings in this "
"section have no effect.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1125
#, fuzzy
#| msgid "&Preferences"
msgid "<h2>Preferred Families Tab</h2>"
msgstr "등록정보(&P)"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1126
msgid "<p>This tab controls <b>which</b> fonts are rendered.</p>"
msgstr ""

#  summary label
#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1127
#, fuzzy
#| msgid "<h3>Users</h3>"
msgid "<h3>Preference Lists</h3>"
msgstr "<h3>사용자</h3>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1128
msgid ""
"<p>Here, Family Preference Lists (FPL) for generic aliases (%s) can be "
"defined."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1130
msgid ""
" These are sorted lists of font family names, with the most preferred family "
"first."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1132
msgid " There is default (system-wide) FPL yet defined for each generic alias."
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1133
msgid " FPLs defined in this dialog will be prepended to them.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1134
msgid ""
"<p>System will look for the first <b>installed</b> family in the list, with "
"other query elements taken into account, of course. Available font packages "
"for SUSE distributions can be browsed and installed from <b>fontinfo."
"opensuse.org.</b></p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1141
msgid "<h3>Forcing Family Preferences</h3>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1142
msgid ""
"<p>In some circumstances, FPLs defined in this dialog are not taken into "
"account. The following two options strengthen their role.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1145
#, fuzzy
#| msgid "<h4>Import Certificate</h4>"
msgid "<h4>Search Metric Compatible</h4>"
msgstr "<h4>인증서 가져오기</h4>"

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1146
msgid ""
"<p>Two fonts are metric compatible when all corresponding letters are of the "
"same size. That implies that a document displayed using these fonts has the "
"same same size too, with the same line wraps, etc.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1149
msgid ""
"<p>Via default setting, the system preferentially substitutes metric "
"compatible fonts, and FPLs defined in this dialog can be circumvented by "
"this rule.</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1151
msgid ""
"<p>Where metric compatibility does not matter, this option can be unchecked."
"</p>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1152
msgid "<h4>Never use other fonts</h4>"
msgstr ""

#: src/lib/fonts/fonts-dialog.rb:1153
msgid ""
"<p>When checked, this option forces priority for the preference lists "
"defined here. It pushes families from there before document or GUI requests, "
"if they cover required charset.</p>"
msgstr ""

#  label of the Filter menu ( keep it short ) - filters out a set of packages
#  Labels and menu entries for the YaST Online Update
#  label of the Online Update 'Filter' menu (keep it short)
#. delete blacklisted families
#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:68
msgid "&Filter"
msgstr "거르개(&F)"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:72
#, fuzzy
#| msgid "Installed Size"
msgid "Installed Families"
msgstr "설치된 크기"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:73
#, fuzzy
#| msgid "Export Format"
msgid "Font Format"
msgstr "내보내기 형식"

#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:74
#, fuzzy
#| msgid "Script Name"
msgid "Script Coverages"
msgstr "스크립트 이름"

#  Button label
#: src/lib/fonts/fpl-add-dialog.rb:76 src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:245
msgid "&Cancel"
msgstr "취소(&C)"

#  button text
#. encoding: utf-8
#: src/lib/fonts/rich-text-dialog.rb:27 src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:246
msgid "&Ok"
msgstr "확인(&O)"

#. save unknown langs
#: src/lib/fonts/select-ebl-dialog.rb:243
msgid "&Languages"
msgstr "언어(&L)"
